京如臨大敵 軍警多個敏感地點佈防

京如臨大敵 軍警多個敏感地點佈防

天安門廣場上的保安昨明顯加強。美聯社

【本報訊】30年前的六四大屠殺，在6月3日深夜掀起序幕。北京當局昨如臨大敵，在天安門、中南海以至在當年發生重大傷亡的木樨地等多個敏感地點加強軍警佈防，廣設檢查站，預料維穩程度今天將提升至最高級別。

一如往年6月3日，北京地鐵1號線木樨地站西北面的三個出入口昨晨起封閉，直至另外通告為止。站內月台昨有職員看守及巡邏，站外則有公安和大批便衣人員駐守。據悉，今年木樨地站的部份出口封閉時間由往年的下午提早至上午10時，封閉出口由往年的兩個增至三個。

1989年6月3日晚10時許，北京軍事博物館一帶響起槍聲，戒嚴部隊進城，此後沿着西長安街往東向天安門方向前進，並在木樨地向試圖攔截軍隊的市民開火，造成大量傷亡。據「天安門母親」統計，當年至少有36人在木樨地死亡，當中包括天安門母親丁子霖之子。丁子霖2010年6月3日晚上曾在官方安排下，與亡夫蔣培坤到木樨地地鐵站外拜祭兒子，但此後多年再未獲准。

相關新聞：支聯會籲市民用燭光展決心 「獨裁者無法阻擋公義」

曾創作六四歌 李志「被消失」

在西長安街和中南海所在的南長街，當局昨在街上廣設安檢站，馬路上停泊的警車明顯增加，亦有數十人的武警隊在南長街巡邏，但未見配備武器。有市民指昨天路過檢查站時未見公安檢查，但預計當局是為今天做準備。在天安門西地鐵站，西長安街的出口架設了圍欄，防止市民聚集。

另外，多年前曾創作紀念六四歌曲《廣場》、《1990年的春天》和《人民不需要自由》等的歌手李志，據稱在六四前三個月已經不知所終。一名不願具名的音樂界人士對美聯社說：「李志創作的一些歌曲被認為在政治上有風險，因為提到六四事件，因此他就消失了。」

李志今年2月22日在微博上發佈通知，取消原定在四川的巡迴演出。四川省文化和旅遊廳4月宣佈，2月叫停了「某行為不端知名聲樂演員」的23場演出，並下令已售出的1.8萬張入場券退款。與此同時，李志在內地社交媒體的賬號全部消失，其作品也在內地互聯網上完全消失。

■記者陳嘯軒

上一則
上一則
禁封從德入境 朱耀明：港制度崩潰

下一則
下一則
台陸委會斥北京無勇氣反思

支聯會籲市民用燭光展決心 「獨裁者無法阻擋公義」
江西婆婆轟中共患政治神經病
禁封從德入境 朱耀明：港制度崩潰
台陸委會斥北京無勇氣反思
74%撐平反 年輕勝年長 「中國現時人權差過1989」 認同率創新高
新書記錄60記者見聞
集會常客首年做義工
三十年的堅持今晚維園見

驚撚到佢呀